[
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "자연과학",
    "difficulty": "쉬움",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이것은 누에고치가 성충이 되기 위해 반드시 거쳐야 하는 과정 중 하나입니다. 흔히 잘 알지도 못하는 사람이 잘 아는 사람 앞에서 아는 체 할 때 '이것 앞에서 주름잡는다'라는 말을 합니다. 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "번데기",
    "anti_answer": "치마송충이굼벵배추벌레",
    "hint": "",
    "item_tags": [
      "상식",
      "생물",
      "동물"
    ],
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "무대상연을 전제로 쓰여진 글을 희곡이라고 합니다. 희곡의 3요소는 해설, 대사, 그리고 이것입니다. 극본에서 인물의 동작이나 표정 등을 설명해주는 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "지문",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이 작품은 프랑스 조각가 로댕의 대표작으로, 만들 당시의 작품명은 '시인'이었다고 합니다. 벌거벗은 채로 바위에 앉아 깊이 생각에 잠긴 남자의 상인데요, 이 작품의 이름은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "생각하는 사람",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "간사스러운 꾀로 남을 속여 희롱함을 이르는 한자성어 '조삼모사'는 중국 송나라 때 저공이란 사람이 기르던 동물로부터 유래된 것입니다. 이 동물은 아침에 도토리 3개 저녁때 도토리 4개를 주겠다고 하자 화를 내더니 아침에 4개 저녁에 3개를 주겠다고 하자 기뻐했다고 합니다. 이 동물은 어떤 동물일까요?",
    "options": "",
    "answers": "원숭이",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": [
      "상식",
      "사자성어",
      "고사성어",
      "한자",
      "동물"
    ],
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "19세기 영국의 사상가이자 역사가인 토마스 칼라일은 '인도를 다 주어도 결코 이 사람과 바꾸지 않겠다'고 했습니다. 여기서 이 사람은 영국인의 자존심이라고 일컬어지는 세계적인 대문호입니다. 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "셰익스피어",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": [
      "상식",
      "인물",
      "작가"
    ],
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "태양의 둘레를 타원 또는 포물선 궤도에 따라 도는 천체중 하나입니다. 긴 꼬리를 가지고 있기 때문에 옛날에는 전쟁, 역병, 천재지변 등의 흉조를 예고한다고 여겼습니다. 흔히 갑자기 나타난 큰 인물을 비유해 '이것처럼 나타나다'라고 말하기도 합니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "혜성",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "정의의 여신상은 법과 정의를 표현하는 상징물로 한 손에는 법 집행의 엄격함을 나타내는 칼이 들려져 있습니다. 그리고 다른 한 손에는 누구에게나 공평하고 평등하다는 의미의 이 물건이 들려져 있습니다. 이 물건은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "저울",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "multiple",
    "question": "가곡 성불사는 '성불사 깊은 밤 그윽한 풍경소리'라는 가사로 시작되는 곡입니다. 풍경소리로 유명한 성불사는 황해도에 있다!",
    "options": [
      "O",
      "X"
    ],
    "answers": 1,
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "언어",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "multiple",
    "question": "물론'․'무척'․'심지어'는 모두 한자다!",
    "options": [
      "O",
      "X"
    ],
    "answers": 1,
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "인천지역의 특산물 중 하나입니다. 백령도 청정지역에서 잡은 이 물고기로 만든 액젓이 특히 유명합니다. 김치 담그는데 없어서는 안될 중요한 재료가 됩니다. 몸 길이 25Cm정도로 가늘고 길며 배지느러미가 없는 것이 특징인 이 바닷물고기는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "까나리",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": [
      "상식",
      "동물",
      "생물",
      "바다"
    ],
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "인천광역시 역시 무공해인 이 연료를 이용한 시내버스가 시범 운행 될 예정입니다. 이 연료를 사용한다면 경유와는 달리 대기오염이 상당히 줄어들 것으로 예상됩니다. 이 연료를 액화시킨 것은 LNG, 압축시킨 것은 CNG라고 합니다. 이 연료는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "천연가스",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "물레방아는 물의 힘으로 돌리는 방아를, 디딜방아는 발로 눌러서 찧는 방아를 말합니다. 그렇다면 소나 말이 빙빙 돌며 찧는 방아를 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "연자방아",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "삼은'이란 고려말의 학자이자 문장가였던 세 사람을 가리키는 말입니다. 세 사람의 호에 각각 '은'자가 들어있는데서 유래했습니다. '삼은'은 포은 정몽주, 야은 길재, 그리고 '목은'이라는 호를 가진 이 사람입니다. 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "이색",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": [
      "인물",
      "상식"
    ],
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "승마구두의 뒤축에 달려있는 쇠로 만든 작은 톱니바퀴를 일컫는 말입니다. 일의 진행이 빠르도록 자극이나 힘을 가할 때 '이것을 가한다'라고도 합니다. 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "박차",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": [
      "상식",
      "용어",
      "단어"
    ],
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "우리 나라 상차림의 종류는 기본이 되는 음식에 따라 각각 명칭이 다릅니다. 밥을 주식으로 하는 상차림은 '밥상', 국수,만둣국,떡국을 주식으로 하는 상차림은 '면상'이라고 합니다. 그렇다면 많은 사람이 함께 먹기 위해 차리는 회식용 잔칫상을 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "교자상",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "최근 대법원이 발표한 <２1세기 사법발전 계획안>에 따르면 이 변호인을 선임할 수 있는 권리가 모든 형사피고인에게 확대된다고 합니다. 우리 나라 헌법에는 형사피고인이 스스로 변호인을 구할 수 없는 경우, 국가가 변호인을 붙이도록 규정하고 있습니다. 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "국선변호인",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": [
      "양반 나오신다아~ 개잘량이라는 '양'자에 개다리소반이라는 '반'자 쓰는 양반이 나오신다\"",
      "이것은 봉산탈춤에 등장하는 이 배역이 양반을 야유하며 던지는 대사입니다. 강령탈춤이나 양주별산대 놀이 등의 가면극에도 등장하는 중요인물입니다. 주로 양반들의 무능력과 부패를 고발하는 이 배역의 이름은 무엇일까요?"
    ],
    "options": "",
    "answers": "말뚝이",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "조선시대 때 군국기무를 관장하던 기관입니다. 원래는 변방에 국가적 비상사태가 발생할 때마다 설치되었던 임시 기구입니다. 임진왜란 이후부터 그 기능이 확대되어, 조정의 중추기관으로 남게 되었습니다. 이 기관의 이름은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "비변사",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "상대성 이론, 양자역학과 더불어 20세기 과학의 3대 발견이라 일컬어지는 과학이론입니다. 무질서 속의 질서를 파악하려는 과학이라고 할 수 있습니다. 현재 세탁기․선풍기 등의 가전제품과 의학분야에도 활용되고 있습니다. '혼돈'을 뜻하는 그리스어에서 유래된 이 이론은 ?",
    "options": "",
    "answers": "카오스",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "헤르만 헤세의 대표적인 장편소설입니다. 제1차 세계대전에서 중상을 입은 주인공의 수기형식으로 되어 있습니다. 이 소설은 패전으로 인해 절망에 빠져 있던 독일청년들에게 깊은 감명을 주었고, 문학계에도 일대 센세이션을 일으켰습니다. '에밀 싱클레어의 청년시절 이야기'라는 부제가 붙어 있는 이 소설의 제목은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "데미안",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이것은 신라시대의 학자인 최치원이 황소의 난이 일어나자 그를 토벌하기 위해 지은 글입니다. 황소가 이 글을 보다가 자신도 모르게 침상에서 내려앉았다는 일화가 전해집니다. 뛰어난 명문으로 알려져 있는 이 글의 제목은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "토황소격문",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 26회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "동화 <피터팬>은 주인공 피터와 함께 공상의 나라에 간 웬디가 여러 가지 신나는 경험을 하게 되는 이야기입니다. 여기서 피터와 웬디는 악당인 해적 선장과 대결을 펼치기도 합니다. 이 해적 선장의 이름은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "후크",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 27회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "우리 나라 속담 가운데 <사람이 눈치가 빠르면 절간에 가서도 이것을 얻어먹는다>라는 말이 있습니다. 일반적으로 이 음식은 돼지고기와 궁합이 좋아 함께 먹는 일이 많습니다. 어떤 음식일까요?",
    "options": "",
    "answers": "새우젓",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 27회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "곡식에 섞여 있는 쭉정이나 돌, 잡티를 골라낼 때 사용하던 물건입니다. 옛날에는 사내아이가 밤에 자다가 오줌을 싸면 그 벌로 이것을 뒤집어 씌워 소금을 얻으러 보내기도 했습니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "키",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 27회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "미국인을 집으로 초대했을 때 'Where's the bathroom?'이라고 물어왔습니다. 그러면 어디로 안내해야 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "화장실",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 27회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "왕과 관련된 용어 중에는 \"용\"자와 관련된 것이 많습니다. \"용안\"은 왕의 얼굴을, \"곤룡포\"는 왕이 입던 정복을 가리키는 말입니다. 그렇다면 \"용상\"은 왕의 무엇을 가리키는 것일까요?",
    "options": "",
    "answers": "자리",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 27회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "multiple",
    "question": "노인 교통 수당'이란 경로 우대 정책의 일환으로 신청한 노인에 한하여 해당 지역 버스 승차권 12매 이상의 금액을 지급하는 제도입니다. 그렇다면 '교통 수당'을 받을 수 있는 나이는 만 65세 이상이다!",
    "options": [
      "O",
      "X"
    ],
    "answers": 1,
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 27회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "multiple",
    "question": "탁구는 88년 서울 올림픽에서 처음으로 정식 종목으로 채택되었다!",
    "options": [
      "O",
      "X"
    ],
    "answers": 1,
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 27회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "몸 안에 병원균이나 독소가 침입하여도 병이 나지 않을 정도의 저항력을 가지는 현상입니다. 이러한 저항력은 어느 정도 선천적으로 지니고 있지만 병을 겪은 후나 예방 접종을 통해 인공적으로 만들어지기도 합니다. 이 현상을 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "면역",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 27회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": [
      "여기에 공통으로 들어가는 이것은 무엇일까요?",
      "*먼저 이것에 순종하라! 그리고 나서 이것을 정복하라",
      "*이것으로 돌아가라",
      "*이것은 하나님의 작품이요, 예술은 사람의 작품이다."
    ],
    "options": "",
    "answers": "자연",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 27회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "1924년에 창립된 신극 운동 단체로 박승희를 비롯해 김기진, 홍사용 등이 참가했습니다. 처음에는 문학 동호회의 성격을 띠고 발족했으나 연극 단체로 전환하게 되었습니다. '이상은 하늘에 있고 발은 땅을 디딘다'라는 뜻을 가진 이 단체의 이름은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "토월회",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 27회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "수학",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "나는 내 딸의 나이보다 네 배가 많은데, 20년 후가 되면 나이 차가 두 배로 좁혀집니다. 현재 내 나이는 몇 살일까요?",
    "options": "",
    "answers": 40,
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 27회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "<한서지리지>에 의하면 중국 한나라에 있는 이 성에는 밤에도 해가 떠서 환히 밝았다고 합니다. 여기서 유래한 이 말은 오늘날 불이나 네온사인 등이 환하게 켜 있어 밤에도 낮같이 밝고 번화한 곳이라는 뜻으로 사용합니다. 이 말은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "불야성",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 27회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "젊음의 광기와 절망, 그리고 구원을 심도 있게 표현함으로써 불후의 명작으로 꼽히고 있는 소설입니다. 전당포 노파를 살해한 '라스콜리니코프'가 창녀 '소냐'를 만나 구원을 받는다는 내용입니다. 도스토예프스키가 지은 이 작품은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "죄와 벌",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 27회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "선거의 공정한 관리와 정당에 관한 사무를 관장하는 헌법 기관입니다. 이 위원회는 대통령, 국회, 대법원장이 임명한 9명의 위원으로 구성됩니다. 위원의 임기는 6년이며, 이들은 정당에 가입하거나 정치에 관여할 수 없습니다. 이 헌법 기관의 정식 명칭은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "중앙선거관리위원회",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 27회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "옛날 우리 여인들의 일상 생활에 필요한 물건을 팔러 다니던 행상입니다. 화장품, 비녀, 패물 등을 커다란 보자기에 싸서 등에 지고 행상을 했습니다. 이들은 여염집 여인들에게 세상 물정을 전해주는 역할도 했다고 합니다. 이 행상을 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "방물장수",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 27회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "모네의 '해돋이 인상'이라는 작품을 계기로 이 유파의 이름이 생겼습니다. 미술주의 사조 중의 하나인 이것은 햇빛의 조건에 따라 시시각각 변하는 대상의 순간적 색채를 포착하여 그렸습니다. 19세기 후반 프랑스에서 일어난 이 미술사조는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "인상파",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 27회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "최근 국내 코스닥지수는 미국의 다우지수와 함께 이것 지수의 영향을 받고 있습니다. 때에 따라 이것의 선물지수를 투자지표로 삼을 정도로 그 영향력이 커져있습니다. 각국의 특별시장 모델이 되고 있는 이것은 미국뿐만 아니라 전세계 벤처기업의 활동기반이 되는 장외주식시장입니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "나스닥",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 27회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "사이렌을 울리면서 자동차가 다가올 때는 소리가 높게 들리다가, 멀어지면 소리가 낮게 들립니다. 이것은 1842년 발견된 이 이론에 의해서입니다. 이것은 어떤 소리에 대해서 관측자가 상대적으로 움직이면서 그 소리를 측정할 때 음의 고저가 다르게 관측되는 현상을 말합니다. 음파 뿐 아니라 파동에도 적용되는 이 효과는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "도플러 효과,도플러",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 27회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "세계적인 명언 중에는 대구법을 사용하는 경우가 많습니다. 대표적인 예로 <인생은 짧고 예술은 길다>가 있습니다. 그렇다면 <여자는 약하나 이 사람은 강하다>에서 이 사람은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "어머니",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "조선시대 후기 죄인의 볼기를 치는 형벌을 집행하기 위해 나무로 만든 도구입니다. 절도범이나 궁궐난입자, 소나무를 훼손한 자 등에게 행하던 것입니다. 넓적하고 긴 모양으로 대부분 버드나무로 만들었다고 합니다. 이 도구는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "곤장",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "우리 나라 대표적인 고대 소설 중 하나인 <춘향전>은 남원고을의 성춘향과 이도령의 사랑을 그린 작품입니다. 여기서 이도령의 이름은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "이몽룡",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "중세 유럽 정형시의 하나로 주로 음유시인에 의해 불려진 자유로운 형식의 짧은 서사시를 의미했습니다. 요즘은 주로 가요계에서 서정적인 노래 장르를 지칭하는 용어로 사용되고 있습니다. 춤춘다는 뜻의 라틴어에서 유래된 이 말은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "발라드",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "동요 '흰구름'은 외국곡에 윤석중 선생이 가사를 붙인 노래입니다. '미루나무 꼭대기에 이것이 걸려있네'라는 가사로 시작됩니다. 여기서 미루나무 꼭대기에 걸려있는 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "조각구름",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "우리 나라 도량형법에서 길이의 단위는 '척'입니다. 그래서 아주 가까운 거리를 '지척'이라 하고, 낚시에서 큰 물고기를 잡았을 때는 '이것'이라고 합니다. 이 말을 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "월척",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "우리 나라 고유의 무예인 태권도는 세 가지의 기본 기술로 이루어져 있습니다. 방금 보신 격파, 겨루기, 그리고 이것입니다. 이것은 공격과 방어의 기술을 스스로 연마할 수 있도록 짜여진 기술체계입니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "품새",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "multiple",
    "question": "북어 한 쾌, 오징어 한 축, 바늘 한 쌈 중 가장 숫자가 많은 것은 바늘 한 쌈이다!",
    "options": [
      "O",
      "X"
    ],
    "answers": 1,
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이것은 권투경기에서 입안을 보호하기 위해 사용하는 것입니다. 펀치를 안면에 맞았을 때 일어나는 입안이나 치아의 상해를 막기 위해 고무로 만들어져있습니다. 경기에 임할 때는 반드시 입안에 꼭 물어서 끼우게 되어 있습니다. 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "마우스피스 ",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "달의 주위에 둥그렇게 생기는 구름 같은 허연 테를 가리키는 말입니다. 이것이 나타나면 머지않아 비가 온다는 얘기가 있습니다. '월훈(月暈)'이라고도 하는 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "달무리",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이 말은 원래 '터를 잡은 자취'를 뜻하는 말이었습니다. 이치나 도리에 맞지 않을 때 '이것 없다'라는 말을 합니다. '터를 잡았던 흔적이 없다'는 말이니 전혀 근거가 없거나 이치에 닿지 않는다는 뜻을 지니게 되었습니다. 어떤 말일까요?",
    "options": "",
    "answers": "터무니",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "multiple",
    "question": "당숙, 조카, 종조부(작은할아버지) 중 나와 촌수가 가장 가까운 사람은 조카다!",
    "options": [
      "O",
      "X"
    ],
    "answers": 1,
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "사건을 일으키는 원인이나 계기를 나타낼 때 쓰이는 말입니다. 원래는 '폭발물이 터지도록 불을 당기는 심지'라는 뜻이었습니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "도화선",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "있습니까?'하고 물었더니 사육사는 '머리가 30개, 다리가 100개 있습니다'하고 말했습니다, 동물원에는 있는 새와 네 발 짐승은 각각 몇 마리씩 있었을까요?",
    "options": "",
    "answers": "새",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "제자가 스승보다 나음을 일컫는 말입니다. 글자 그대로 해석해보면 '쪽에서 뽑아낸 푸른 물감이 쪽보다 더 푸르다'라는 뜻입니다. 넉자로 된 이 말은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "청출어람",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "장아찌는 무, 마늘 같은 식물성 식품을 간장이나 고추장에 담가 묵혀두고 먹는 것입니다. 이처럼 생선도 소금에 절여 놓았다가 요리해 먹기도 합니다, 소금에 절인 생선을 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "자반",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "논이나 밭을 나타내거나 세는 단위입니다. 보통 논의 경우에는 200평, 밭은 300평을 가리킵니다. '두락'이라고도 불리는 이 단위는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "마지기",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "컴퓨터 안에 저장되어 있는 정보를 음성으로 전환하여 일반전화기를 통해 제공하는 서비스입니다. 흔히 방송 프로그램에서 자주 이용되는 음성자동응답시스템을 나타내는 이 영어약자는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "ARS",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "백제 근초고왕 때의 학자인 이 사람은 왕명으로 일본에 건너가 말 두 필을 선사한 후 말 기르는 일을 맡아보았다고 합니다. 그 후 일본 왕은 그가 경서에 능통한 것을 보고 태자의 스승으로 삼았습니다. 일본에 한학(漢學)을 전한 것으로 알려져 있는 이 사람은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "아직기",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "혼인할 때 신랑집에서 신부집으로 폐물을 보내는 의식을 '납폐'라고 합니다. 납폐는 결혼 전날 또는 며칠 전에 하는 행사로, 밤에 행하는 것이 일반적입니다. 납폐 시 운반을 책임지는 사람을 가리켜 무엇이라고 부를까요?",
    "options": "",
    "answers": "함진아비",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "지난 3월 러시아의 대통령 선거에서 50%를 넘는 압도적인 지지로 이 인물이 당선되었습니다. 그는 소련이 해체된 뒤 오랜 혼란과 경제난에 시달리던 러시아 국민들의 바람에 따라 `강한 러시아' `강한 정부'를 만드는데 주력할 것으로 전망됩니다, 옐친에 이어 러시아 사상 두 번째 직선 대통령으로 당선된 이 인물은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "푸틴",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "조선 후기의 화가인 이 사람은 어려서 남의집살이를 하면서 주인 아들의 어깨너머로 그림을 배웠다고 합니다. 술을 몹시 즐겨 술자리에 나가면 즉석에서 그림을 잘 그려주었다고 합니다, 필치가 호방하고 대담하면서도 소탈한 맛이 풍겨 안견․김홍도와 함께 조선시대 3대 거장으로 일컬어집니다. 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "장승업",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 29회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "못자리에서 기른 모를 논에 옮겨 심는 일을 모내기라고 합니다. 모내기를 할 때 농촌에서는 스타킹을 신는 경우가 있습니다. 피를 빠는 이 동물로부터 다리를 보호하기 위한 것이라고 하지요. 어떤 동물일까요?",
    "options": "",
    "answers": "거머리",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": [
      "내가 그의 이름을 불러주기 전에는 그는 다만 하나의 몸짓에 지나지 않았다 / 내가 그의 이름을 불러 주었을 때 그는 나에게로 와서 이것이 되었다.. ..",
      "이 시는 시인 김춘수의 작품 일부입니다 사물로서의 이름과 그 의미에 대한 관계의 고찰을 형상화한 작품입니다. 여기서 '이것'은 이 시의 제목과도 같습니다. 무엇일까요?"
    ],
    "options": "",
    "answers": "꽃",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "위대한 음악가들에게는 후세 사람들이 붙여준 별칭이 있습니다. 대표적인 예로 베토벤은 '악성', 바흐는 '음악의 아버지', 헨델은 '음악의 어머니'로 불립니다. 그렇다면 '가곡의 왕'으로 불리는 사람은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "슈베르트",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "갑자기 저기압이 생겨 주위의 공기가 나선상으로 선회하는 것을 가리켜 '이것'바람이라고 합니다. <오즈의 마법사>의 주인공인 도로시는 이 바람에 휩싸여 오즈의 나라로 가게 됩니다. 이러한 바람을 가리켜 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "회오리 ",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "바이올린을 비롯해서 여러 가지 악기가 보이는데요, 악기와 관련된 문제 드리겠습니다. 슈타커, 로스트로포비치, 요요마, 정명화 이들은 모두 이 악기를 연주하는 유명한 음악가입니다. 어떤 악기일까요?",
    "options": "",
    "answers": "첼로",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "그리스 신화를 보면 헤라 여신의 황금사과를 지키는 괴물 아르고스에 대한 이야기가 있습니다. 백 개의 눈을 가진 괴물 아르고스가 헤라클레스에 의해 죽임을 당하자 헤라여신은 그의 눈을 이 새에게 달아주었다고 합니다. 날개가 화려한 이 새는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "공작",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "multiple",
    "question": "우리가 흔히 볼 수 있는 무지개는 포물선 모양입니다. 포물선 모양의 무지개에서 가장 위에 있는 색은 보라색입니다!",
    "options": [
      "O",
      "X"
    ],
    "answers": 2,
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이것은 소나 돼지 같은 동물에 잘 걸리는 전염성이 강한 바이러스성 질병입니다. 구강 점막이나 발톱사이의 피부에 수포가 생기는 것이 특징입니다. 이 바이러스성 질병은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "구제역",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "<금 따는 이것밭>은 1935년 <개벽>지에 발표되었던 김유정의 단편소설입니다. 소작인 영식은 이 밭에 금이 매장되어 있다는 친구의 헛된 꾐에 넘어가 이 작물이 다 여문 밭을 파헤치지만 금은 나오지 않고 작물만을 망쳐 버린다는 내용입니다. 작품의 제목 속에도 들어가는 이것은 어떤 작물일까요?",
    "options": "",
    "answers": "콩",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "유인원과 현생 인류의 중간 단계에 속하는 화석인류입니다. 제 4세기 경신세에 살았으며, 직립보행을 하고 불을 사용한 것이 특징입니다. 베이징 원인이나 자바원인 등이 이것에 속합니다. 이 화석인류를 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "호모 에렉투스",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "그 동안 이곳이 백제의 첫 도읍지인 위례성인가 아닌가 하는 문제를 놓고 학계에서는 많은 논란이 있어왔습니다. 최근 잇따른 발굴 결과 이곳이 초기백제의 왕성인 하남위례성터로 확실시되고 있다고 합니다. 넓이가 43만8천평에 달하는 방대한 규모의 이 발굴지는 서울 송파구 풍납동에 위치하고 있습니다. 어디일까요?",
    "options": "",
    "answers": "풍납토성",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "일본에서 화산활동과 지진이 잦은 것은 지반이 불안정한 이 지대에 속해 있기 때문입니다. 이 지대는 길이 4만 km에 이르는 세계 최대의 조산대입니다. 남극대륙의 팔머반도에서 뉴질랜드에 걸쳐 태평양을 둘러싸고 있는 이 조산대는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "환태평양조산대",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "헤겔은 관념론의 완성자라고 불리는 독일의 철학자입니다. 세계를 부단히 변화하고 발전하는 과정으로 생각하고 그것을 관념의 변증법적 전개로서 파악하였습니다. 그가 구축한 변증법의 기본 3단계를 순서대로 나열하시오.",
    "options": "",
    "answers": "정반합",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "스페인어로 '여자아이'를 뜻하는 말로 해수온도가 낮아져 서 생기는 기상이변입니다. 7~9월에 적도 인근동태평양의 수온이 0.5도 이상 낮아지면 서태평양의 해수온도가 올라가게 됩니다. 이 과정에서 바다, 온도, 대기의 순환고리에 이상이 생겨 기상이변이 초래되는 현상입니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "라니냐,라니냐 현상",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "판소리의 반주를 하는 고수는 판소리의 내용에 따라 느리고 빠른 장단을 구사합니다. 오늘날 판소리에 쓰이는 기본적인 장단은 휘모리, 엇모리, 자진모리 등의 7가지입니다. 그 중 가장 느린 장단인 이것은 <춘향가>의 옥중가와 같은 서정적인 대목에 쓰입니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "진양조",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "우리 나라에서 통용되고 있는 지폐에는 이 사람의 도장이 찍혀져 있습니다. 이 사람은 우리 나라의 통화유통에 대한 책임과 권한을 지고 있는 사람입니다. 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "한국은행총재",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이것은 특정 외국인이 채제국의 관할권에 복종하는 것을 면제받는 권리를 말합니다. 외국의 원수나 외교관, 외교사절 등이 특히 재판권으로부터 면제되는 특권입니다. 국제법상에서 규정하고 있는 이 권리를 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "치외법권",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "하프와 비슷한 동양의 현악기입니다. 국문학 사상 가장 오래된 작품으로 일컬어지는 <공무도하가>도 이 악기에 맞추어 부른 노래라고 합니다. 이 악기는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "공후인",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "국가적, 정치적 경계에 구애받지 않고 세계적인 범위와 규모로 영업을 하는 기업을 말합니다. 일반적으로 수많은 나라에 걸쳐 영업 내지 제조거점을 가지고 있습니다. 세계기업이라고도 하는 이러한 형태의 기업을 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "다국적 기업",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "고려중엽이후부터 조선시대 초까지 한학자들이 읊던 독특한 체의 노래를 가리켜 경기체가라고 합니다. 이 경기체가 중에 조선 초 권근이 지은 <상대별곡>은 이 관청의 생활을 읊은 것입니다. 조선시대의 삼사의 하나로 정치에 관하여 논의하고, 관리들의 비행을 조사, 규탄하며, 풍속을 바로잡던 이 관청의 이름은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "사헌부",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "사실 '해커'의 명확한 뜻은 컴퓨터 프로그램을 향상시키기 위해 새로운 방법을 개발하는 사람이라고 합니다. 그래서 해커와 구분해 컴퓨터 시스템에 무단 침입해 시스템을 파괴하는 사람들은 '이것'이라고 분류해서 부릅니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "크래커",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "현존하는 세계 지도 중 동양에서 가장 오래된 이 지도는 조선 태종 때 만들어진 것입니다. 한반도는 크게 그린 반면 일본은 작게 그려 놓은 것이 특징입니다. 이를 통해 조선 전기의 세계관과 지리학의 수준을 가늠해 볼 수 있습니다. 이 지도는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "혼일강리도",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 30회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이것은 찹쌀가루로 만든 우리 나라 고유의 과자로 잔칫상이나 제사상에 주로 오르던 것입니다. 겉만 그럴 듯하고 실제로는 아무 실력도 없음을 비유할 때, '속 빈 이것'이라는 말을 쓰기도 합니다. 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "강정",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "원래 '청력․청각'의 뜻을 가진 이 말은 요즘에는 가수나 배우 등을 뽑기 위한 실기 시험을 가리킵니다. 이것을 통해 그 역에 적합한가를 심사합니다. 흔히 '이것을 받는다'라고 합니다. 이 영어 단어를 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "오디션",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "나무로 만든 이 궤는 곡식을 담아두는데 사용했던 것입니다. 조선시대 사도세자는 이 궤에 갇혀서 죽음을 맞이한 것으로 알려져 있습니다. 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "뒤주",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "유네스코'에서는 역사적 기록물을 보존하자는 취지에서 '세계기록유산'을 지정하여 전세계에 알리고 있습니다. 우리 나라 유산 중에는 <조선왕조실록>과 이것이 등재됐습니다. 매우 독창적이라고 평가받는 이것은 누구나 쉽게 배울 수 있는 과학적인 구조로 되어 있습니다. 국보 제70호인 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "훈민정음",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "옛날에는 이곳이 부엌에 사는 조왕신이 드나드는 출입문이라고 생각했습니다. 그래서 나쁜 일을 한 사람은 조왕신이 옥황상제에게 가서 그 일을 고하는 것을 두려워해서 이곳에 엿을 발라두었다고 합니다. 여기서 이곳은 방에 불을 넣거나 가마에 불을 지피기 위하여 만든 구멍입니다. 이 구멍을 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "아궁이",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "영국의 정치가인 대처 여사는 1979년에 있었던 총선거에서 자신이 소속된 보수당을 승리로 이끌며 영국 최초의 여자 총리로 취임했습니다. 그 후, 3번이나 총리직을 연임하며 획기적인 정책을 펼침으로써 일명 \"이것의 여인\"이라고 불리게 되었습니다. 여기서 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "철",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "각종 프로그램을 쉽게 지정할 수 있도록 각각에 해당되는 조그만 그림 또는 기호를 만들어 화면에 표시한 것입니다. 화면에 어떤 파일에 대한 그림이 나와 있을 때 마우스로 그 파일의 그림을 선택하면 실행이 됩니다. 컴퓨터 사용자가 쉽게 쓸 수 있도록 만든 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "아이콘",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "우리 속담에 '봄 이것은 꿈에도 보기 무섭다'는 말이 있습니다. 과거에 농업을 주로 했던 우리 나라에서는 봄에 먹을 것이 별로 없었기 때문에 이 사람 만나는 것조차 꺼려했다고 하는데서 비롯된 말입니다. 여기서 이것은 혼인한 두 집안의 부모들 또는 양가의 같은 항렬이 되는 사람들끼리 서로 부르는 말입니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "사돈",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "1928년부터 1939년까지, 10년이 넘도록 신문에 장기 연재된 벽초 홍명희의 소설입니다. 조선시대 백정 출신이지만 정치적 혼란과 관리의 부패 때문에 도적이 된 이 사람의 활약상을 그린 작품입니다. 주인공의 이름과도 같은 이 소설의 제목은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "임꺽정",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "multiple",
    "question": "일벌은 모두 암컷으로만 구성되어 있다!",
    "options": [
      "O",
      "X"
    ],
    "answers": 1,
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "multiple",
    "question": "꼬뿔소의 뿔은 피부가 변형된 것이다!",
    "options": [
      "O",
      "X"
    ],
    "answers": 1,
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "미국의 흑인들이 '구약 성서'에서 제재를 얻어서 노래한 종교적인 민요를 '흑인 영가'라고 합니다. 그렇다면 흑인영가와 재즈가 혼합된 리듬이 특징으로, 미국의 대중 사이에서 생겨난 복음노래를 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "가스펠송",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "multiple",
    "question": "운동 경기 중 축구, 핸드볼, 농구에서 한 팀을 구성하는 선수의 수를 합하면 총 22명입니다!",
    "options": [
      "O",
      "X"
    ],
    "answers": 2,
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "머리와 꼬리를 잘라버린다는 뜻입니다. 앞뒤의 잔 사설은 빼버리고 요점만 이야기한다는 의미로 사용됩니다. 흔히 '이것하고 용건만 말하시오'라는 말을 합니다. 네 자로 된 이 말은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "거두절미",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "야구의 발상지인 미국 뉴욕에 있는 야구 박물관입니다. 큰 업적을 남긴 명감독이나 명선수들의 초상화가 걸려있습니다. 이 곳에 남겨지게 되는 감독이나 선수의 선정은 매년 한 번씩 기자들이 투표로 결정합니다. 이 곳의 이름은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "명예의 전당",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "고려 말과 조선 초의 문장가인 이첨의 가전체 설화인 '저생전'은 종이를 의인화한 것입니다. 그렇다면 고려 시대 문인이었던 임춘의 가전체 소설인 '공방전'은 무엇을 의인화한 작품일까요?",
    "options": "",
    "answers": "엽전",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "소수의 관객들이 끊임없이 즐기며 광적으로 숭배하는 은밀한 영화를 의미합니다. 보편적인 영화 이론에 구애받지 않으며 영화가 발표된 이후 특정 계층의 관객 반응에 의해 이 장르로 규정되는 특징이 있습니다. '타란티노' 감독의 <펄프픽션> 등이 여기에 속합니다. 이런 영화를 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "컬트무비",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "향가는 신라중엽부터 고려초까지 창작되었던 우리 고유의 정형시가입니다. 대표적인 4구체 향가로는 소를 몰고 가던 노인이 이 사람에게 꽃을 꺾어 바치며 지어 부른 <헌화가>와 백성들이 해룡으로부터 이 사람을 구해주고 불렀다는 <해가> 등이 있습니다, 두 작품의 중요한 모티브가 되는 이 사람은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "수로부인",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "환경문제를 국제간 협상의 주된 이슈로 다루는 이것은 환경오염을 많이 유발하는 제품은 국제간의 무역에서 관세 등에 반영하자는 논리입니다. 이것이 본격화되면 환경문제가 새로운 무역장벽으로 대두될 것이라고 합니다. 일명 '제 2의 우루과이라운드'라고도 불리는 이것을 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "그린라운드",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "조선시대 실학파의 선구자인 유형원이 지은 이 책은 국가 제도에 대해 전반적인 개혁 방안을 제시한 책입니다. 여기에는 나라를 부강하게 하기 위해서는 균전제와 병농 일치의 군사 제도를 실시해야 된다는 내용이 나와 있습니다. 조선 사회의 경제 연구에 귀중한 자료가 되고 있는 이 책은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "반계수록",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "원래 이것은 군대에서 쓰던 용어입니다. 이 말은 '긴 뱀과 같이 한 줄로 길게 늘어선 군대의 진'을 뜻했습니다. 요즘에는 많은 사람이 줄을 지어 길게 늘어선 것을 가리키는 말이 되었습니다. 흔히 '이것을 이룬다'라고 표현합니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "장사진",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "임기종료를 앞둔 대통령 등의 지도자를 기우뚱기우뚱 걷는 오리에 비유해서 일컫는 말입니다. 특히 미국에서 현직 대통령이 선거에 패배하는 경우 새 대통령이 취임할 때까지 3개월 동안 국정 정체 상태가 빚어지기 쉽기 때문에 생긴 말입니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "레임 덕",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 31회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "르네상스 시대의 3대 미술가는 레오나르도 다 빈치, 미켈란젤로, 라파엘로입니다. 3대발명품은 화약, 인쇄술, 그리고 이것입니다. 방향을 측정하는 도구인 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "나침반",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "무엇이든지 전성기는 짧다는 의미로 '이것도 오뉴월이 한철이다'라는 속담을 사용합니다. 이 속담은 제때를 만난 듯 날뛰는 사람을 비유하는 말로도 쓰입니다. 여기서 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "메뚜기",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "조선 숙종 때의 고대 소설인 사씨 남정기와 구운몽은 같은 작가에 의해 쓰여진 책입니다. 한때 암행어사로 활동하기도 했던 조선시대의 문신이자 작가인 이 사람은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "김만중",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "영화 중에는 주인공이 특정동물을 상징하는 경우가 있습니다. '배트맨'이라는 영화속 주인공은 박쥐를 상징하는 정의의 사도로 등장합니다. 그렇다면 만화영화의 주인공인 스파이더맨은 어떤 동물을 상징하는 것일까요?",
    "options": "",
    "answers": "거미",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "우리 나라 민속무용 중 하나입니다. 남색 치마에 흰 저고리․흰 장삼을 걸치고, 머리에는 흰 고깔을 쓰는 것이 특징입니다. 불교적인 색채가 강한 독무로 조지훈의 시로도 유명한 이 춤의 이름은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "승무",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "숫사자와 암호랑이의 중간 잡종을 가리키는 말입니다. 몸색깔은 사자와 비슷하지만 호랑이처럼 갈색 줄무늬가 있는 것이 특징입니다. 우리 나라에서는 1989년 처음으로 교배에 성공했습니다. 이 동물의 이름은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "라이거",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "먼 데 있는 것은 잘 보이지만 가까이 있는 것은 잘 보이지 않는 시력 또는 그러한 사람을 가리켜 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "원시",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "제천시에 위치한 박달재는 험준한 계곡으로 이름나 있습니다. 고려 고종 때 이 민족이 침공해 왔을 때 김취려 장군이 험준한 지형을 이용해 승리한 전승지로도 유명합니다. 이때 김취려 장군이 대파한 이 민족은 퉁구스족과 몽골족의 혼혈로 형성된 유목민족입니다. 어떤 민족일까요?",
    "options": "",
    "answers": "거란",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "코의 밑과 윗입술 사이에 우묵하게 파인 곳을 가리키는 말입니다. 관상학에서는 '이 곳이 길면 수명이 길다'고 합니다. 어디일까요?",
    "options": "",
    "answers": "인중",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "5세기에서 6세기에 걸쳐 활약한 것으로 알려져 있는 영국의 전설적인 영웅입니다. 잉글랜드의 왕자로 태어난 그는 보검 엑스칼리버를 휘두르며 여러 나라의 평정을 도모합니다. 원탁의 기사단을 이끌던 이 사람은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "아서왕",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "함무라비 법전은 고대 바빌로니아에서 BC 1750년경 제정된 것으로 세계에서 가장 오래 된 성문법입니다. 함무라비 법전은 특히 형법의 복수주의 원칙으로도 잘 알려져 있습니다. 이 원칙을 집약시킨 유명한 말은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "눈에는 눈이에는 이",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "민담에서 지하계의 지배자로 등장하던 동물입니다. 충북 지역의 '장터 설화'도 이 동물과 관련된 것입니다. 이 동물에게 매년 처녀를 희생양으로 바쳤으나 두꺼비가 나타나 이 동물을 죽이고 처녀를 구했다고 합니다. 다리 수가 많은 것으로 유명한 이 동물은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "지네",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "초롱꽃과의 다년생 식물로 뿌리는 도라지처럼 굵어 구워먹거나 약재로 쓰입니다. 산삼에 버금가는 식품으로 여겨 말린 것은 '사삼'이라고도 불립니다. 한방에서 이것은 가래를 삭이는 약재로 사용합니다. 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "더덕",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "원래 이 말은 중국의 원․명나라 이후 연극에서 '배역'이나 '분장'을 가리켰습니다. 요즘에는 영화나 텔레비젼 등에서 소설이나 이야기를 원작으로 하여 극화하는 일을 가리킵니다. 얼마 전 영화화된 <춘향전>도 이 작업을 거쳐 영화화된 것입니다. 이 말은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "각색",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "매실은 매화나무의 열매이고 버찌는 벚나무의 열매입니다. 그렇다면 오디는 어떤 나무의 열매일까요?",
    "options": "",
    "answers": "뽕나무",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "multiple",
    "question": "별의 밝기는 등급에 따라 6등급까지 나뉩니다. 이 등급은 맨눈으로 보는 밝기에 따른 것일까요? 별 자체의 밝기에 따른 것일까요?",
    "options": [
      "O",
      "X"
    ],
    "answers": 1,
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "팥이나 녹말 따위의 물에 가라앉은 부드러운 가루를 가리키는 말입니다. 마음속에 남아있는 개운치 않은 감정을 나타낼 때도 같은 말을 씁니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "앙금",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "쓴 술잔'이라는 뜻을 가진 이 말은 쓰라린 일을 당함을 비유 할 때 쓰이는 말입니다. 흔히 실패나 패배의 쓰라린 일을 겪었을 때 '이것을 마시다'라고 표현하기도 합니다. 이 단어는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "고배",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "다음 세 가지의 고사성어 중에는 뜻이 다른 '고'자가 들어있는 고사성어 하나가 있습니다. 어떤 것일까요?",
    "options": [
      "고육지책",
      "고침단명",
      "고진감래"
    ],
    "answers": 2,
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "유교의 경전 중 3경이란 시경, 서경, 역경을 말합니다. 그리고 5경은 3경에 예기와 이것을 합한 것입니다. 최초의 편년체 역사서인 이것은 노나라의 연대기로 공자가 대의명분을 세우고 인륜을 밝혀 세태를 바로잡고자 지은 것입니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "춘추",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "곡식을 재는 단위 중 하나인 이것은 신라 때부터 사용되던 것으로 새끼와 짚으로 엮어 만든 물건의 이름이기도 합니다. 일제의 영향으로 생겨난 가마와는 달리 우리 나라 고유의 단위입니다. 쌀의 경우는 144kg, 보리의 경우는 138kg이 '한 이것'에 해당합니다. '석'과 같은 뜻으로 사용되는 되는 이 단위는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "섬",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "스모그는 생겨나는 원인에 따라 런던형과 이것형의 두 종류로 나뉘어집니다. 런던형 스모그는 14세기 유럽에서 생겨난 것으로 석탄소비에 의한 것입니다. 19세기 중엽 석유의 이용이 늘면서 생겨난 이것형 스모그는 자동차 배기가스가 주원인입니다. 미국의 대도시 이름을 딴 이 스모그는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "로스엔젤레스형 스모그",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "짐을 실은 차량을 끄는 기관차를 가리키는 말입니다. 선두에 서서 여러 사람을 이끌어 가는 사람을 비유하는 말로도 쓰입니다. 흔히 '이것 역할을 하다'라고 말하죠, 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "견인차",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "스승을 뜻하는 이탈리아어인 이 말은 지휘자를 높여 부르는 말로 사용되고 있습니다. 이탈리아에서는 작곡자, 연주자 등 그 분야의 대가로서 음악을 가르치는 사람을 가리키는 존칭으로 사용됩니다. 흔히 세계적인 지휘자의 이름 앞에 붙여 사용되는 이 말은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "마에스트로",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 32회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "《이것은 갈대 또는 가늘게 쪼갠 대나무를 실로 엮어서 만든 가리개입니다. 통풍이 잘 되는 이것은 보통 여름철에 창문이나 마루 끝에 드리웁니다. 해를 가리거나 실내를 장식할 때 사용하는 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "발",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 34회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "까닭을 알 수 없는 터무니없는 일을 가리켜 <이것 장난 같다>라고 합니다. 짓궂은 장난을 일삼는 이것이 신통력으로 금은보화를 가져다준다는 이야기도 있는데요. 동물이나 사람의 형상을 한 귀신 중 하나인 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "도깨비",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 34회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "입을 다문 채 콧소리로 발성하는 창법인 이것은 입술을 가볍게 다물고 가사 없이 선율만으로 부르는 노래입니다. 구강을 넓게 유지하면서 공명을 되도록 많이 울리는 것이 특징입니다. 특수한 음색효과를 얻을 수 있어 합창에서 흔히 쓰이는 이 창법을 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "허밍",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 34회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "그리스 신화에 나오는 이 신은 제우스와 알크메네 사이에 태어난 영웅입니다. 제우스의 아내 헤라는 이 신을 미워했지만, 제우스는 무척 사랑해서 그에게 뛰어난 힘과 씩씩한 기상을 주었습니다. 지금도 가공할만한 힘을 가진 사람의 대명사로 쓰이는 이 신의 이름은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "헤라클레스",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 34회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "짚으로 새끼 날을 싸서 엮은 큰 자리인 이것은 곡식을 널어 말리거나 잔칫집에서 사람들을 앉게 하기 위해 마당에 까는 데 쓰이는 것입니다. 흔히 어떤 일을 잘 하다가도 시키면 잘 못할 때 '이것 깔아주면 못 한다'라는 말을 합니다. 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "멍석",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 34회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이것은 야구에서 타자가 공이 가까운 거리에 떨어지도록 하기 위해서 배트를 공에 가볍게 대는 일을 가리키는 용어입니다. 흔히 이것으로 인해 타자는 아웃되지만 주자는 한 루 더 갈 때 '보내기 이것' 또는 '희생 이것'이라는 말을 합니다. 일명 '연타'라고도 하는 이 용어는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "번트",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 34회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이것은 재래 창극의 테두리에서 벗어나서 세상풍속과 인정비화(人情悲話) 등을 소재로 하는 통속극입니다. 과장된 어휘 구사와 연기가 특징입니다. 이수일과 심순애의 비련을 그린 작품 '장한몽'도 여기에 속합니다. 이런 극을 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "신파극",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 34회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "정신분석학자인 프로이트는 '이것의 해석'이라는 책을 통해 사상 최초로 이것에 대한 연구를 체계화시켰습니다. 그는 이것을 탐구함으로써 인간의 무의식 세계를 알아낼 수 있다고 생각했는데요. 수면 중에 체험하는 감각성 심상인 이것을 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "꿈",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 34회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "노래하다'를 뜻하는 라틴어와 이탈리아어 칸타레에서 파생된 음악용어입니다. 17세기 이탈리아에서는 오페라와 함께 가장 중요한 세속 성악곡이었으나, 19세기 이후에는 독창․합창․기악을 위한 대규모 악곡의 총칭을 뜻하게 되었습니다. 성악곡의 한 장르인 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "칸타타",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 34회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "multiple",
    "question": "괴테의 소설 '젊은 베르테르의 슬픔'에서 주인공이 열렬히 사랑한 여인의 이름은 '롯테'이다!",
    "options": [
      "O",
      "X"
    ],
    "answers": 1,
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 34회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "A와 B 두 재화간에 하나의 가격이 상승함에 따라 다른 재화에 대한 수요가 증가하는 경우에 A와 B는 이것의 관계에 있다고 합니다. 이 때에는 A재화의 가격이 올라가면 B재화의 수요가 늘어나게 됩니다. 커피와 홍차를 대표적인 예로 들 수 있습니다. 이것을 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "대체재",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 34회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이탈리아어 '느릿느릿하게 하다'에서 유래한 이 음악 용어는 1611년에 이탈리아 작곡가 '반키에리'가 그의 작품에서 최초로 사용하였습니다. 처음에는 <느릿느릿하게> 또는 <아주 느린 템포로>의 뜻으로 사용됐으나, 오늘날에는 일반적으로 안단테와 라르고의 중간속도로 쓰입니다. 이 용어는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "아다지오",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 34회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "원래 이 말은 브로드웨이의 공연후원자를 뜻했습니다. 최근에는 유망한 벤처기업에 자금을 직접 투자하고 그 기업이 성공하기까지 후원하는 개인투자자라는 의미로 사용합니다. 창업자들은 이런 사람을 잘 만나면 아이디어나 사업성만 갖고도 자금을 지원 받을 수 있습니다. 이 말은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "엔젤,엔절",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 34회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이것은 PC통신이나 인터넷 ID를 가진 사람에게 일방적으로 전달되는 광고성 E-메일입니다. ID를 가진 사람에게 무차별적으로 배달되는 특성이 있습니다. 원치 않는 사람의 경우에도 배달돼서, 이를 처리하는데 시간을 낭비하게 되는 문제점이 있습니다. '정크 메일'이라고도 하는 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "스팸,스팸메일",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 34회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "정해진 장날 이외에 특별히 며칠간 여는 장을 가리키는 말입니다. 이것은 주로 지방의 경제 활동을 활성화시키기 위해 열었습니다. 점차 여기에 각종 민속놀이와 함께 곡마단, 무당굿 등이 끼어 들면서 무질서해지는 경우도 많았다고 합니다. 흔히 '무슨 판'이라고 불리는 이 말은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "난장",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 34회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "유모차에서 비행기까지 모든 제품과 서비스에 결함이 있다고 추정되거나 피해 위험이 우려될 경우에 적용되는 소비자보호제도입니다. 자동차와 모뎀 등을 대상으로 이것을 실시하고 있는 기업도 있습니다. '불량 제품의 회수'라는 뜻을 가진 이것을 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "리콜",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 34회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "황희 정승이 문화통치기의 재상이었다면 이 사람은 강력한 왕권체제로 회귀하던 시기의 재상으로 평가할 수 있습니다. 조선 전기의 문신이었던 이 사람은 수양대군이 왕으로 등극하는데 큰 역할을 했습니다. 그 후 사육신의 단종 복위운동을 저지시키기도 했던 이 사람은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "한명회",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 34회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이것은 소프트웨어 배포 방법 중 하나입니다. 사용자들이 가격을 지불하지 않고 일정 기간 동안 무료로 소프트웨어를 사용해 본 후, 계속 사용하려면 비용을 지불하는 것입니다. 무료로 사용해 보는 기간 중에는 특정 기능을 제한해 놓은 경우도 있습니다. 이것을 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "셰어웨어,쉐어웨어",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 34회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "일반적으로 유교의 대표적 경전으로 <사서>와 <오경>을 꼽습니다. 여기서 <오경>이란 중국 진․한나라 때에 유교에서 존중한 <주역(周易)>, <서경(書經)>, <시경(詩經)>, <예기(禮記)>, <춘추(春秋)>의 다섯 가지 경서입니다. 그렇다면 '주자'가 하나의 학문적 체계 하에서 시문을 지어서 정한 유교의 필독서인 <사서>란 논어(論語), 맹자(孟子), 중용(中庸)의 세 가지와 이것을 가리키는 말입니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "대학",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 34회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "원하는 광물이 많이 묻혀 있는 광맥'이란 뜻을 가진 이 말은 필요한 물건이나 이익이 한 군데서 많이 쏟아져 나왔을 때 쓰기도 합니다. 일설에 의하면, 일제 강점기 금광 책임자인 서양인들이 사람들에게 금을 건드리지 말라는 뜻으로 'No touch'라고 했다는데서 유래했다고도 하는데요. '이것'은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "노다지",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 38회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "운동경기나 게임 등에서 우열을 고르게 하기 위해 우세한 경기자에게 주는 불리한 조건을 말합니다. 경기자 사이의 능력에 격차가 있어 일방적으로 상대방보다 불리한 조건 일 때 '이것을 가진다'라고 표현하는데요. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "핸디캡",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 38회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "예술이나 스포츠 등을 본업으로 하지 않고 취미로 즐기면서 순수하게 즐기는 사람으로, 18세기 스포츠계에서는 '신사'라는 말이 '이것'과 동의어로 사용되었다고 합니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "아마추어",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 38회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "아리스토텔레스는 <동물지>라는 책에 이것은 '발에 물갈퀴가 있는 새'라고 소개하고 있습니다. 보통 부부싸움을 모르는 사이 좋은 부부를 이 새에 비유하는데요. 천연기념물 제 327호로 지정되어 있는 '이것'은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "원앙",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 38회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "연은 대와 창호지, 연줄, 그리고 감개라고 불리는 이것으로 이루어집니다. 기둥의 가운데 박은 자루로, 실을 감아서 연을 날리는데 쓰는 '이것'은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "얼레",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 38회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이것의 사전적 의미는 야구에서 '타자가 안타를 쳐서 주자를 모두 득점하게 하는 것'을 말합니다. 여기에서 파생된 것으로 3.4.5번의 강타자를 일컫는 용어인데요. \"이것\"은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "클린업 트리오",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 38회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "1907년부터 1908년 사이에 일본은 한국의 경제를 예속시키기 위한 방법으로 일본으로부터 차관을 도입하게 했는데요. 이에 반대하여 대구에서 발단이 된 거족적인 애국 운동입니다. 일본으로부터 빌려 쓴 차관을 갚기 위해 전국민의 주권수호운동으로 전개 됐던 '이것'은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "국채보상운동",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 38회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "현진건의 작품인 '불국사 기행'일부분입니다. <이것은 연한 나무가 아니요. 물씬물씬한 밀가루 반죽이 아니고, 육중하고 단단한 돌을 가지고 저다지도 곱고 어여쁘고, 의젓하고, 아름답고, 빼어나고, 공교롭게 잔손질을 할 수 있으랴. 이것은 능라와 주옥으로 꾸밀 대로 꾸민 성장미인에 견줄 수 있다> 이 내용이 묘사하고 있는 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "다보탑",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 38회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "대마를 뜻하는 말에서 유래된 이것은 15세기 이탈리아의 베네치아파가 널리 사용하기 시작했습니다. 원래 면,마직물을 주로 썼으나 요즘에는 화학 섬유도 사용하는데요, 유화를 그릴 때 쓰는 화표인 '이것'은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "캔버스",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 38회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "고산 윤선도가 보길도의 아름다움에 매료되어 말년을 보내면서 지은 연시조입니다. 이 작품은 봄, 여름, 가을, 겨울로 나뉘어 각각 10수씩 모두 40수로 되어 있는데요. 자연과 인간의 조화와 합일을 추구하고 있는 이 작품은 <오우가>와 아울러 으뜸이라 할 수 있습니다. <고산유고>에 실려 전하는 이 작품은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "어부사시사",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 38회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "형사소송법상의 경우, 확정 판결 후에는 동일한 사건에 관하여 두 번 공소를 제기해서 심판하지 않는 것을 말합니다. 국가는 피고인이 무죄판결을 받은 이후에는 동일한 범죄에 대하여 다시 기소하여 심리, 재판하지 않는다는 이 원칙은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "일사부재리의 원칙",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 38회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이것은 남아메리카에 있는 전설상의 황금 마을을 가리킵니다. 16세기 에스파냐인들은 아마존강과 오리노코강의 중간쯤에 이 황금 지역이 있다고 믿었는데요. 18세기까지 탐험가들의 발길이 끊이지 않았다고 하는 이곳은 어디일까요?",
    "options": "",
    "answers": "엘 도라도",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 38회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이것은 미국 대기업의 최고 의사 결정권자로 우리 나라의 대표이사와 같은 의미입니다. 최고 경영자인 이들은 변화를 능동적으로 수용하고 창조적인 사고로 기업의 방향을 잡고 전략을 짜는 것을 주업무로 하는데요. 디지털 시대에 이들의 역할이 매우 중요시되고 있습니다. 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "CEO",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 38회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "칠레의 군인 출신으로 장기집권을 위해 신 헌법을 만들어 대통령에 취임한 인물입니다. 칠레의 독재자로 1989년 대통령직을 사임한 이 사람은 지난 23일 산티아고 항소법원에서 종신 상원의원으로서의 면책특권을 박탈 당하였습니다. 이에 따라 각종 인권유린 혐의와 관련된 100여건의 형사처벌도 가능하게 되었는데요. 이 사람은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "아우구스토피노체트",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 38회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이것은 사람속을 처음부터 맨 끝 부분까지 속속들이 훑어본다는 뜻으로 원래 항문에 닿아 있는 창자를 가리키는 말입니다. 이 말은 아주 사소한 일까지 따지면서 이야기하는 모양을 뜻하는 순 우리말 인데요. '이것'은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "미주알 고주알",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 38회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "최근 세사 연구의 중요한 사료가 되고 있는 이 책은 1864년인 고종 1년때부터 1910년까지의 한말 비사를 기록한 것입니다. 대원군의 집정, 김씨 세도의 몰락, 대원군이 집정한 10년간의 여러 사건 등이 기술되어 있는데요. 혼란한 정국과 함께 변천하는 사회상 및 내정, 외교의 중요한 사실도 비교적 자세하게 기록되어 있습니다. 조선 말기의 학자인 황현(黃玹)이 기술한 이 한말 비서는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "매천야록",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 38회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "겉으로는 자기를 위해주는 척하지만 속으로는 그렇지 않은 사람이 더 밉다는 뜻으로 <때리는 시어머니보다 말리는 '이 사람'이 더 밉다>라는 속담이 있습니다. 이 사람은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "시누이",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 39회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이것'은 18세기 후반 영국에서 유래한 말입니다. 트럼프 놀이에 열중한 한 백작이 식사할 시간이 없어서 육류와 채소를 빵 사이에 끼워 옆에 놓고 먹으면서 트럼프놀이를 계속했다는데서 비롯됐다고 합니다. 그 백작의 이름을 따서, 얇게 썬 빵의 두 조각 사이에 고기, 달걀, 야채 등을 넣은 간편한 식사대용 빵을 이렇게 부릅니다. 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "샌드위치",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 39회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "사물을 빗대어서 그 뜻을 알아 맞추는 놀이입니다. 실제의 답은 평범하지만, 문제가 의외여서 듣는 사람을 난처하게 만듭니다. '숨은 것을 찾아내는 내기'라는 속뜻이 담겨 있는 이 말은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "수수께끼",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 39회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "신소설 작가 이해조는 많은 고전 소설들을 개작해서 발표했습니다. 그의 작품 중에 <토의 간>은 별주부전을, <연의 각>은 흥부전을, 그리고 <강상련>은 심청전을 각색한 것입니다. 그렇다면, <옥중화>는 어떤 고전소설을 개작한 것일까요?",
    "options": "",
    "answers": "춘향전",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 39회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "미국의 사회교육자인 이 사람은 듣지 못하고 말하지 못하고 보지 못하는 3중의 장애를 극복해서 많은 사람들의 귀감이 됐습니다. 20세기의 기적이라 불리며 사회평화운동에 공헌한 미국의 여류 사회사업가인 이 여성은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "헬렌켈러",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 39회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "영국의 문호, 셰익스피어가 지은 4대 비극 중의 하나입니다. 맏딸과 둘째달의 감언에 넘어가서 효성이 지극한 셋째딸을 내쫓은 왕이 두 딸의 배신으로 비참하게 죽어간다는 내용입니다. 왕의 이름이기도 한 이 책의 제목은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "리어왕",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 39회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "테니스 경기에서 쓰이는 용어 중에서 '러브'라는 말이 있습니다. 이것은 달걀을 말하는 프랑스어인 'l'oeuf'에서 유래했다는 의견이 지배적입니다. 테니스 경기에서 '러브'란 무엇을 의미하는 것일까요?",
    "options": [
      "공이 아웃됨",
      "점수를 획득함",
      "점수가 0점임",
      "서브권을 가짐"
    ],
    "answers": 3,
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 39회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "먹이를 잡아먹고 나서 눈물을 흘리는 이 동물에서 유래된 말로 '이것'의 눈물이라는 말이 있습니다. 이 말은 위선적인 사람들을 가리킬 때 쓰입니다. '이 동물'이 먹이를 잡아먹고 나서 눈물을 흘리는 것을 보고 옛사람들은 자기의 잔인함에 대한 참회의 눈물이라고 생각했지만 사실은 입을 크게 벌리면 눈물샘이 자극받아서 눈물을 흘리게 되는 것이라고 합니다. '이 동물'은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "악어",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 39회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "허먼 멜빌의 소설<백경>은 한 노선장이 흰고래를 추적하는 과정을 그린 장편소설입니다. 이 소설의 원제목이자, 소설에 등장하는 흰고래의 이름은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "모비딕",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 39회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "폴란드의 천문학자이자 성직자인 이 사람은, 지구가 다른 행성과 마찬가지로 태양의 주위를 공전한다는 지동설을 처음 제창했습니다. 이 사람이 지동설을 제창하기 전까지 당시 사람들의 우주관은 지구가 우주의 중심이라는 천동설이었습니다. 최초로 지동설을 주장한 이 사람은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "코페르니쿠스",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 39회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "어떤 일을 자세히 보지 못하고 건성으로 지나치는 것을 뜻하는 것으로 수박 겉핥기라는 말이 있습니다. 이와 유사한 말로 말을 달리면서 산을 본다는 뜻의 4자성어는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "주마간산",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 39회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "가을에 짐승의 털이 매우 가늘어진다는 것에서 비롯된 이 말은 '털끝만큼', 또는 '아주 조금'을 비유적으로 가리킬 때 사용됩니다. 이 한자어는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "추호",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 39회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "고대 카르타고의 명장인 이 사람은 험준한 알프스산을 넘어서 이탈리아에 침입해 로마군을 격파한 것으로 유명합니다. 후에, 로마의 장군 스키피오가 이끄는 로마군에게 크게 패해서 결국 자살로 생을 마감했습니다. 카르타고의 이 장군은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "한니발",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 39회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "지구의 대기를 빠져나가지 못한 태양의 복사 에너지 일부가 다시 지구로 돌아와서 지구를 덥게 하는 현상을 가리키는 용어입니다. 이것이 지속될 경우 극지방의 얼음이 모두 녹아서 해수면의 평균 수위가 60～75m 정도 높아질 것이라고 합니다. 대기의 영향에 의해서 지표면 부근의 온도가 상승하는 이 효과는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "온실효과",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 39회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "판소리에서 <발림>은 소리의 가락이나 극적인 전개를 위해 하는 몸짓이나 손짓을 말하는 것이고 <추임새>는 소리의 흥을 돋우기 위해 고수가 가락의 알맞은 부분에 붙이는 탄성을 말합니다. 그렇다면, 소리를 하다가 설명이나 대화식으로 어떤 상황을 말하는 것을 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "아니리",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 39회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "영국의 경제학자 맬서스는 그의 저서 <인구론>에서 인구의 자연적인 증가는 '기하급수'적인데 비해, 인간생활에 필요한 식량은 '이렇게' 증가한다고 주장했습니다. 그렇기 때문에 과잉 인구로 인한 빈곤의 증대는 불가피하는 것입니다. '기하급수'와는 반대되는 개념인 '이것'은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "산술급수",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 39회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "채만식의 장편소설로, 한 여인의 수난사를 사실적으로 그린 작품입니다. 청순하고, 용모가 빼어난 여주인공 초봉이 몰락해 가는 과정을 통해서 1930년대 일제강점기의 한국사회의 부정적인 모습을 예리하게 묘사하고 있습니다. 이 장편소설의 제목은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "탁류",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 39회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "검사가 형사사건에 관해서 법원에 대해 심판을 청구하는 의사표시를 말하는 것으로 우리 나라의 형사소송법에는 검사만이 이것을 할 수 있습니다. '공소의 제기'를 말하는 이 법률용어는 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "기소",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 39회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "자기가 저지른 나쁜 일이 드러나게 되었을 때 어떤 수단을 써서 남을 속이려 하는 것을 가리키는 말로 <닭 잡아먹고 '이것' 내민다>는 속담이 있습니다. 여기서 '이것'은 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "오리발",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "만화영화의 주인공인 뽀빠이는 악당 브루터스에게 납치된 여자친구 올리브를 구하기 위해서 시금치를 먹고 싸웁니다. 이 만화에서 '뽀빠이의 직업'은 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "선원",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "장래가 유망한 사람은 어릴 때부터 남다른 데가 있다는 것을 가리키는 말로 <될성부른 나무는 '이것'부터 알아본다>는 속담이 있습니다. 식물의 종자 속에서 최초로 형성되는 잎을 뜻하는 '이것'은 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "떡잎",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "계용묵의 대표작이자 출세작은 벙어리 여주인공의 비극적인 삶을 사실적인 수법으로 그린 단편소설입니다. 남편에게 버림받고 집에서도 쫒겨난 주인공이 결국 바다에 빠져 죽게 된다는 내용입니다. 소설의 제목에도 사용된 이 여주인공의 이름은 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "아다다",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "생명파 시인 유치환의 <깃발>이라는 시는 허무와 이상을 노래한 시인의 대표작입니다. 이 시의 첫번째 연에서 깃발을 가리켜 <소리없는 '이것'>이라고 표현하고 있습니다. '이것'은 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "아우성",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "통영 출신의 극작가이자 연극연출가인 유치진은 많은 희곡을 남겼습니다. 그는 일제의 탄압이 심해지자 극복의 방법으로 '이 고전소설'을 각색했습니다. 기존의 열녀적 관점을 거부하고 부패한 권력에 맞서 싸워나가려는 여주인공의 의지에 초점을 맞췄습니다. 유치진이 각색한 '이 고전소설'은 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "춘향전",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "어떤 분야에서 아주 오랜동안 종사해서 기술이 뛰어나거나 그 분야에 능통한 사람을 가리킬 때 쓰는 말입니다. 프랑스어로 <노련한 사람>을 뜻하는 '이 말'은 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "베테랑",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "백제 31대 왕인 '이 사람'은 효성은 지극했지만 만년에는 사치와 향락에 빠져 국정을 돌보지 않았다고 합니다. 결국, 신라와 당나라 연합군의 침공에 항복하게 됩니다. 삼천궁녀를 거느린 것으로 잘 알려져 있는 '이 왕'은 누구일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "의자왕",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "어떤 단일한 세포로부터 무성생식에 의해 생겨난 세포를 가리키는 말입니다. 일반적으로 '복제'라고 해석됩니다. 유전적으로 동일한 개체를 의미하는 '이 단어'는 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "클론",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "바다를 배경으로 하거나 바다에서 직접 취재한 문학작품을 가리켜 해양문학이라고 합니다. 영국작가 스티븐슨의 이 모험소설도 해양문학에 포함됩니다. 소년 짐이 우연히 얻게된 지도를 갖고 사람들과 함께 항해하다가 우여곡절 끝에 결국은 부와 명예를 얻게 된다는 이야기입니다. '이 소설의 제목'은 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "보물섬",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "오늘의 다음날은 내일, 내일의 다음날은 모레입니다. 그렇다면 모레의 다음날을 가리키는 말은 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "글피",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "한산도는 임진왜란 당시 이충무공이 일본 수군을 크게 물리친 곳으로, 임진왜란 3대 대첩의 하나로 널리 알려져 있습니다. 여기에서 3대 대첩이란 한산대첩과 명량대첩, 그리고 '이것'을 꼽습니다. 이충무공이 왜적의 유탄에 맞아 전사한 '이 해전'은 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "노량해전",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "야구에서 수비팀이 연결된 한 동작으로 두 명의 공격팀 주자를 한꺼번에 아웃시키는 것을 말합니다. 일반적으로 '병살'이라고 합니다. 이 스포츠용어는 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "더블플레이",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "데이터를 수치로 바꿔 처리하거나, 숫자로 나타내는 것을 가리켜 '디지털'이라고 합니다. 디지털은, 어떤 데이터를 한 자리씩 끊어서 다루기 때문에 정밀도를 높일 수 있습니다. 그렇다면, '디지털'에 대응하는 개념으로 어떤 수치를 전류나 전압 등 물리량으로 나타내는 것을 무엇이라고 할까요.?",
    "options": "",
    "answers": "아날로그",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "고구려의 사신도에서 사신이란 동서남북을 수호하는 동물을 말합니다. 여기에서, 남쪽은 주작, 북쪽은 현무, 동쪽은 청룡이 수호합니다. 그렇다면, 서쪽을 지키는 동물은 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "백호",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이 북한영화는 쇠붙이를 먹어치우는 괴물이 농민을 학대하는 무리들을 물리친다는 내용입니다. 북한에서 개봉될 당시에, 헐리우드 영화인 <고질라>와 비교해도 크게 손색이 없다는 평가를 듣기도 했습니다. 지난 85년, 신상옥 감독이 북한에서 만든 이 영화의 제목은 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "불가사리",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "오스트리아 작곡가 하이든의 교향곡 94번은 음악회장에서 잘 조는 런던의 귀부인들을 깜짝 놀라게 하기 위해서 작곡했다고 합니다. 주제를 조용히 진행시키다가 갑자기 크게 울려 퍼지도록 만든 제 2악장이 바로 그 부분입니다. 여기에서 이런 표제가 붙었다고 합니다. 이 교향곡의 제목은 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "놀람, 놀람교향곡",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "원래, 칼날이나 유리 조각 등의 날카로운 부분을 가리키는 '이것'은 말과 행동이 날카로운 기세라는 의미로 사용되고 있습니다. '이것'이 퍼렇다,라는 표현과 같이 노기등등한 모습을 나타내는 '이 말'은 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "서슬",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "도연명의 <도화원기>에 나오는 말입니다. 진나라때 어떤 사람이 자기 고장의 복숭아밭속으로 들어갔더니 동굴속에는 난리를 피한 사람들이 평화롭게 살고 있었다는 고사에서 유래합니다. 세상과 동떨어진 별천지 또는 이상향을 가리키는 '이 말'은 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "무릉도원",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "특정 정당이나 후보자에게 유리하도록 선거구를 정하는 것을 가리키는 용어입니다. 1812년, 미국 메사추세츠 주지사 '게리'가 상원선거법 개정을 강행하기 위해서 자기당인 공화당에 유리하도록 선거구를 분할했습니다. 선거구 모양이 전설속에 나오는 불도마뱀같다고 하는데서 유래한 말입니다. 당략적 선거구 획정을 뜻하는 '이 말'은 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "게리맨더링",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "원래는 3/4박자로 된 스페인의 민속무용, 또는 그 춤곡을 말하는 것으로 쇼팽의 피아노곡과 라벨의 관현악곡이 유명합니다. 최근에는 국제교역에 관련된 당사자들이 무역서류 등을 디지털 전송방식으로 상호 교환할 수 있도록 하는 국제전자무역시스템의 약자로 쓰입니다. '이것'은 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "볼레로",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "열량과 온도에 대한 물질계의 상태를 나타내는 열역학적 수량의 하나인 '이것'은 <변화>를 뜻하는 그리스어에서 유래한 말입니다. 일반적으로 물체의 온도가 변화할 때보다는 한결같을 때 '이것'이 크다고 말합니다. 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "엔트로피",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "과거시험을 보고나서 합격자가 발표되면 예복을 갖춰입고 증서를 타러 가야 합니다. 이 때, 부르는 구령인 '신래위'에서 유래한 말입니다. 흔히, 이 절차를 밟을 때 선배들이 짓궂은 장난을 했다고 합니다. 옳으니 그르니 하면서 공연히 남을 못견디게 구는 행동을 일컫습니다. '이 단어'는 무엇일까요.?",
    "options": "",
    "answers": "실랑이",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "multiple",
    "question": "다음에 불러드리는 세 개의 4사성어 중에서 '일'자의 뜻이 다른 하나를 골라주세요.",
    "options": [
      "일장춘몽",
      "일취월장",
      "일사천리"
    ],
    "answers": 2,
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "한강 이남과 태백산맥 서쪽지방의 무속음악에서 유래한 기악곡인 '이것'은 원래 신라 때 노래를 뜻하던 '사뇌(詞腦)'에서 비롯됐다고 합니다. 향피리, 대금, 해금, 장고 등의 악기로 편성됩니다. 불협화음을 내는 듯하면서도 조화를 이루는데 그 묘미가 있습니다. 유동적이며 즉흥적인 선율이 특징인 이 기악 협주곡을 무엇이라고 할까요.?",
    "options": "",
    "answers": "시나위",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "신라 말기의 문신인 최치원은 일찍이 당나라에서 유학하면서 많은 벼슬을 지내면서, 명문장가로 이름을 널리 떨쳤습니다. 최치원이 지은 한시문집인 이 책은 그가 귀국해서 당나라에 있을 때 썼던 작품을 간추려 편찬한 것입니다. 이 책은 신라와 당나라와의 교통과 문화교류에 대한 방대한 사료를 제공해주고 또한 이 문집에 수록된 60수의 뛰어난 시는 훗날 한시문에 큰 영향을 끼쳤습니다. 모두 20권으로 되어 있는 최치원의 한시문집은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "계원필경",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 42회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "잘 알지도 못하는 사람이 잘 아는 사람 앞에서 아는 체할 때 흔히 '이 사람 앞에서 문자 쓴다'고 말합니다. 중국 노나라 때의 사람으로 학식이 높은 사람의 대명사인 이 사람은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "공자",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "장가를 못 가고 총각으로 죽은 귀신을 말합니다. 이 귀신은 생전에 좋아하던 처녀가 있었는데, 사랑을 이루지 못하여 악귀로 변해 처녀를 괴롭혔다고 합니다. 총각귀신이라고도 불리는 이 귀신은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "몽달귀신",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "악어와 악어새처럼 서로 돕고 사는 관계를 일컬어 '공생한다'고 말합니다. 그렇다면 사슴과 늑대, 뱀과 개구리처럼 언제나 한쪽이 다른 한쪽을 먹이로 하는 동물 관계는 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "천적",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이 말은 짧다는 뜻을 가진 접두어로서 흔히 '이것 치마' '이것 연필'처럼 말의 앞에 붙어 짧은 물건임을 나타냅니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "몽당",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "마이클 조던이 없는 NBA는 이 사람의 천하였습니다. 로스앤젤레스 레이커스의 공룡센터인 이 사람은 지난 6월 10일 미 프로농구 사상 최고 득표율로 최우수 선수가 되었습니다. 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "샤킬 오닐",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "백제 말의 의자왕 때엔 왕조의 몰락을 상징하는 여러 징조가 보였다고 합니다. 그 중 하나가 땅 속에서 나온 거북이 등에 '백제는 보름달이고 신라는 이것이다'라고 씌어있었다고 합니다. 음력 초사흗날 서쪽 하늘에 낮게 뜨는 이 달은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "초승달",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "성악에서 여성이 낼 수 있는 중간 음역의 소리를 말하는 것으로, 그 음역의 가수를 일컫기도 합니다. 알토와 소프라노의 중간 음역인 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "메조 소프라노",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "자기가 여유가 있어야 남도 돕는다는 말로 '이곳에서 인심 난다'라는 속담이 있습니다. 이것은 가정 살림이 어려워지면 가난한 이웃을 돌볼 여유가 없다는 뜻입니다. 옛날에 물건을 쌓아 놓고 보관하던 이곳은 어디일까요?",
    "options": "",
    "answers": "곳간",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "새롭다'라는 뜻의 그리스어에서 유래된 이것은 '무색 무취'의 기체로 대기 중에 약간 함유되어 있습니다. 이것은 방전하면 적색으로 빛이 나기에 광고용 전광판 등에 많이 이용되고 있습니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "네온",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "조선시대 유학자인 이율곡은 세살 때 이 과일을 보고 '황금 주머니 속에 부서진 빨간 구슬이 들어 있다'는 시를 읊었다고 합니다. 신맛이 강하며, 열매 안에 종자가 많아 다산(多産)을 상징하기도 하는 이 과일은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "석류",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "판소리 명창들의 음악적 역량이 완성된 상태를 말하는 것으로, 명창들이 '이것'을 위해 산 속에서 수련하는 과정을 '독공'이라 합니다. 이것의 경지에 이르면 모든 소리를 자연에 가깝게 묘사할 수 있다고 합니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "득음",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "도술에 의하여 땅을 줄임으로써 먼 거리를 아주 빠르게 가는 것을 말합니다. 허균이 지은 홍길동전을 보면 홍길동이 이것에 아주 능했다고 합니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "축지법",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "동물성 자연 독 중에 가장 강한 '테트로톡신'이란 독성을 가지고 있는 생선입니다. 양질의 고단백 식품이라 비만으로 고생하는 사람에게 추천되며, 해장국으로도 인기가 높습니다. 이 생선은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "복어",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "일명'싹쓸 바람'이라고도 하는 이것은 서인도 제도 등지에서 발생하여 북아메리카 방면으로 엄습하는 열대성 폭풍우를 말합니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "허리케인",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이 말은 원래 군대에서 참모 회의나 지휘관 회의 때 상황을 요약에서 설명하는 것을 뜻했지만 요즘은 행정 기관이나 일반 회사에서도 많이 쓰이고 있습니다. 흔히 도표나 사진 자료를 걸어 놓고 요점을 간추려 보고하는 이것을 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "브리핑",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이것은 말이나 행동 뒤에 감추어진 생각이나 내용을 말하는 문학 용어입니다. 소설이나 희곡에서는 주로 작자의 의도와 작품의 주제를 명확히 나타내기 위해서 나중에 일어나게 될 사건을 작품의 전반부에 암시하곤 합니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "복선",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이것은 원산지가 남미의 안데스 지방으로, 16세기 스페인 사람들이 유럽에 옮겨 심었다고 합니다. 이탈리아에서는 '황금의 사과'라 하고, 독일에서는 '천국의 사과'라고도 부릅니다. 채소냐 과일이냐 해서 문제가 되기도 했던 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "토마토",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "녹색의 항구라는 뜻을 가진 이곳은 영국 잉글랜드 남동부에 위치해 있습니다. 로마시대에는 도버에서 런던으로 통하는 워터링가도의 요지였고, 중세에는 바이킹 함대의 집결지이기도 했습니다. 찰스 2세가 1675년에 창립한 세계적인 천문대로 유명한 곳이며, 경도 0도를 표시하는 보초자오선의 표지와 표준시 시계는 아직 이곳에 남아있습니다. 어디일까요?",
    "options": "",
    "answers": "그리니치",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "용의 아들로 신라 헌강왕의 신하가 된 이 사람은 역신이 자기 아내와 자고 있는 것을 보고도 화를 내지 않고 오히려 춤과 노래로써 역신을 쫓았다고 합니다. 그 후부터 집집마다 잡귀를 쫓기 위해 이 사람의 얼굴을 그려 붙였다고 합니다. 이 사람은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "처용",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "넓은 뜻으로는 그리스정신을, 좁은 뜻으로는 로마시대 성립까지의 시기에 일어난 그리스 문화와 오리엔트 문화가 융합하여 이루어진 사상, 정신, 예술 등을 가리키는 말입니다. 이 말을 처음으로 사용한 사람은 독일 역사가 '드로이젠'입니다. 헤브라이즘과 함께 유럽 문명의 2대 원류 중 하나인 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "헬레니즘",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "갑오경장 이후의 개화기를 시대적인 배경으로 하여 창작되어진 소설을 말합니다. 고대소설과 현대소설 사이의 과도기적 성격을 띠는 소설로, 봉건적 사회제도의 타파와 개화, 새 문화생활의 지향과 애국정신의 고취 등을 주제로 하였습니다. 이인직의 혈의누가 최초인 이 작품들을 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "신소설",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "이것은 원래 이슬람교 사원의 벽면장식이나 공예품의 장식에서 볼 수 있는 아라비아 무늬를 가리킵니다. 또한 음악에서는 하나의 악상을 화려한 장식으로 전개하는 악곡을 말함, 무용용어로는 고전 발레 자세의 하나로 한발로 서서 한 손은 앞으로 뻗고, 다른 한 손과 다리는 뒤로 뻗은 자세를 말하기도 합니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "아라베스크",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 45회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": [
      "烏合之卒"
    ],
    "options": "",
    "answers": "까마귀",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 47회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "우유부단한 성격의 사람에게는 햄릿을, 과대망상형의 낙천가에게는 돈키호테를, 바람둥이에게는 돈쥬앙을 비유합니다. 그렇다면 바늘로 찔러도 피 한 방울 안 날 것 같은 지독한 구두쇠를 말할 때, 디킨즈의 작품 <크리스마스 캐롤>에 등장하는 이 사람을 이야기합니다. 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "스크루지",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 47회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "북한에서는 캐러멜을 \"기름사탕\", 그리고 아이스크림은 \"얼음 보숭이\"라고 부릅니다. 그렇다면 \"다리매\"는 무엇을 가리키는 말일까요?",
    "options": "",
    "answers": "각선미",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 47회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "다음은 김종길 시인의 시' 성탄제'의 일부분입니다. \"이윽고 눈 속을/ 아버지가 약을 가지고 돌아오시었다/ 아, 아버지가 눈을 헤치고 따오신/ 그 붉은 '이것'열매\" 여러분이 살고 있는 이천의 백사면은 이것의 전국 제일 산지이기도합니다. 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "산수유",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 47회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "맹인이나 무속인 들이 점을 칠 때 쓰는 대나무의 대를 넣는 통을 일컫는 말입니다. 흔히 거의 다 된 일을 잘못해서 그르치게 됐을 때 \"이것을 깨다\"라는 말을 합니다. 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "산통",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 47회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "KBS 드라마 <태조 왕건>에서 왕건이 삼국을 통일할 것을 예언했던 통일신라말엽의 고승입니다. 풍수지리를 처음 도입한 것으로 알려진 이 스님은 누구일까요?",
    "options": "",
    "answers": "도선 대사",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 47회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "중동평화 협상에 있어서 이스라엘과 팔레스타인간에 문제가 된 지역입니다. 이곳은 유대교와 이슬람교간의 두 민족에게는 바로 '종교'와 '역사'그자체인 곳입니다. 이곳은 어디일까요?",
    "options": "",
    "answers": "예루살렘",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 47회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "버스가 급정거를 하면 승객들의 몸이 모두 앞으로 쏠리게 되는 경험을 했을 겁니다. 이것은 뉴튼의 운동법칙 중 제 1법칙인 '이것의 법칙' 때문입니다. '움직이고 있는 물체는 계속 움직이려 하고, 정지하고 있는 물체는 계속 정지하려 한다'는 법칙인데요, 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "관성",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 47회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "백범 김구선생은 \"세상에 가장 좋은 것이 완전하게 자주 독립한 나라의 백성으로 살아보다가 죽는 일이다. 나는 일찍이 우리독립정부의 '이것'이 되기를 원한다\"고 말했습니다. 독립을 원했던 김구선생의 마음이 그대로 표현되어 있는 이것은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "문지기",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 47회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "백남문의 <조선경제사>를 보면 '아내'라는 말은 집안에 갇혀 산다는 의미에서 비롯되었고 '계집'이라는 말은 자식을 낳는 씨집, 즉 콩깍지처럼 씨를 품는 깍지란 뜻에서 유래되었다고 합니다. 그렇다면 '마주 바라보고 눕는다'해서 유래된 호칭은 무엇일까요?",
    "options": "",
    "answers": "마누라",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 47회"
  },
  {
    "purpose": "지식학습",
    "category": "사회문화",
    "difficulty": "보통",
    "age_range": "무관",
    "mode_of_item": "short_answer",
    "question": "호랑이 새끼를 순우리말로 '개호주'라고 하고, 고등어 새끼는 '고도리'라고 합니다. 그렇다면 매미의 유충은 무엇이라고 할까요?",
    "options": "",
    "answers": "굼벵이",
    "anti_answer": "",
    "hint": "",
    "item_tags": "",
    "source": "도전골든벨 47회"
  }
]